title: Contribuer

Le site est conçu pour favoriser les contributions, ajouts et remarques. Le dépôt principal est hébergé sur gitlab. Un dépôt secondaire sur github peut également recevoir des contributions.

## Réagir, commenter
Il est possible d'adresser [un mail au secrétariat du collectif][mail] en indiquant clairement l'adresse de la page concernée.

La méthode privilégiée reste de [déposer un ticket sur le dépôt][issues]. Ce dépôt de ticket peut également se faire sans passer par la création d'un compte sur la plate-forme et utilisant [votre messagerie][issues_mail][^t].

## Proposer un contenu
Les méthodes déjà évoquées restent valides pour proposer un contenu, un retour d'expérience ou une référence nouvelle.

Le format préféré est la [syntaxe markdown][markdown], car il facilite le travail d'intégration, mais n'est pas obligatoire. En fonction du type de contribution certains éléments sont attendus. Ils sont alors précisés dans la section correspondante.

## Directement au code
Il est également possible de proposer directement des modifications aux pages via le code du site. Les propositions se font sur la branche _contributions_,sur Gitlab (ou éventuellement sur Github). Même si ça n'est pas réservé à ces pages, c'est particulièrement utile pour les parties plus _applicatives_ du site (carte de la ville durable, ICE, IODD...)

## Adhérer au collectif
Le [collectif know-rmandie](./partenaires.md) n'est pas un club fermé. Si vous voulez intégrer votre projet ou vous associer à un des projets, contactez-nous et nous verrons quelle est la meilleure solution.

[^t]: notez que dans ce cas, le ticket est soumis à une modération préalable et qu'il n'apparaîtra pas immédiatiemment sur la plate forme.

[mail]: mailto:badd.seclad.dreal-normandie@developpement-durable.gouv.fr?subject=know-rmandie%20-%20Mon%20sujet
[issues]: https://gitlab.com/know-rmandie/know-rmandie.gitlab.io/issues
[issues_mail]: mailto:incoming+know-rmandie-know-rmandie-gitlab-io-1216279-issue-@incoming.gitlab.com?subject=know-rmandie%20-%20Mon%20sujet
[markdown]: ./aide/syntaxe_markdown.md
























<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbOTU0NTgyMjE0LDEzMDk0MDE4ODldfQ==
-->
